急症室爆滿 老婦伊院睇感冒等逾22小時

聖誕節假期加上冬季服務高峰期，公立醫院急症室爆滿，其中聯合醫院、威爾斯親王醫院及伊利沙伯醫院急症室今早(25日)非緊急病人候診時間需要8小時，大批市民在大堂等候看診，至下午時分部分醫院輪候時間始回落。

下午3時半，伊利沙伯醫院急症室螢幕顯示非緊急病人輪候時間超過8小時，約有逾20人在大堂等候。急症室內豎起易拉架，提醒進入冬季服務高峰期，醫院病房及診所非常繁忙，呼籲市民配合醫護人員及體諒。市民吳先生陪年邁母親候診，其母發燒感冒，昨午(24日)5時已到急症室，輪候逾22小時仍未到，他已等到「好忟」，但人多都沒辦法，大嘆公眾假期只能到政府醫院。

聯合醫院急症室輪候時間下午稍為回落，下午3時非緊急病人輪候時間逾5小時，有近40人等候。市民李小姐指，近月腹部間歇性劇痛，懷疑有腎病，今日因「頂唔順」睇急症，她居於觀塘，稱太痛不能走遠路，故不會轉睇私家醫院，會繼續苦候，希望今晚能見到醫生。市民馮小姐今早陪媽媽輪候3小時急症才能看醫生，其母腰酸骨痛、行動不便，現正等上病房，「上個月爸爸輪病房都要等5小時」，預計今日都一樣。

至於威院，非緊急病人輪候時間曾需要8小時，下午約5時稍微回落，縮短至6小時，約有20多名病人輪候。市民黃女士陪同16歲兒子求診，等了3小時多見到醫生，其兒近日屙嘔，附近的私家診所假日休息，「有私家睇都唔嚟呢度啦」。她認為近年輪急症時間已縮短，以前曾試過「排一日隊先睇到醫生」，可能與近年急症室加費有關。

伊利沙伯醫院副行政總監(專業服務)及急症室顧問醫生何曉輝指，該院急症室在平安夜當晚第三類的緊急個案較平日多，需優先處理，因此非緊急個案輪候時間較長，呼籲等候病人體諒。他透露，現時伊院急症室等入院的個案平均要輪候10多小時才上到病房，觀察病房長期有10至20人要等過夜。

他指現時「仍未算係最高峰」，一般在公眾假期後才迎來較高峰的求診人潮，估計會較目前再多10%至15%求診人次。他指，10月初已加開病床應付冬季服務高峰期，以每間病房有38至40張床為例，會加多2至3張床應付需求。

香港人求仁得仁 所有野都有因果

香港人係鐘意排 你吹？

死廢老 感冒都要睇急症
死撚左佢啦

D錢拎曬去起大橋 豆腐沙中線
等多幾日先啦
再嘈就係支持港獨

市民李小姐指，近月腹部間歇性劇痛，懷疑有腎病，今日因「頂唔順」睇急症，她居於觀塘，稱太痛不能走遠路，故不會轉睇私家醫院，

唔識搭車？？

繼撚續投民賤聯，就黎屎都冇得你食

感冒=急症？

個腦係咪裝屎

感冒睇急症?
腎病會腹痛??

日日150，人人濫用，再加老綜廢老，再掉幾多億都係搞唔掂

感冒都睇急症，濫用急症室仲有咁野講

睇感冒去急症
你班廢老有份搞到醫院逼爆

睇感冒

急症室$100, 睇私家clinic $300打上

反正廢老時間唔值錢, 等下又有乜所謂

咁公道講私家紅日唔開都冇辦法嘅，呢度入面有一班明顯會去私家嘅

抵佢死啦，

係 但個班感冒都照睇既就正仆街黎

正皮支持繼續等

感冒發燒就食住幸福傷風素先啦 死廢老廢中

感冒點解要睇急症？

急症$180

政府啲錢去填海喇，冇錢放喺醫療

診所班醫生放晒假啦

等22個鐘，見一見醫生2分鐘出番黎

填海嗰萬億投入就搞掂

然後佢就會講 老人家感冒可大可小架

x2

根本啲人有咩都睇急症，明明有政府診所係都要逼十𨳊幾個鐘

社會主流都係投建制 所以咪有今時今日咁嘅慘情囉 種瓜得瓜 種豆得豆丫嘛

等咁耐
冇病都變有病啦on9

感冒睇咩柒急症

感冒可以街症姐 無籌咪私家洛
排8個鐘我寧願唔睇

樓下見下一堆幾十人以為有野派原來排隊睇醫生

私家都可以用醫療券
但紅日用唔到

點解個阿婆會去公立醫院睇感冒
私家診所夠可以用醫療券，一年兩千都夠你個半月睇一次，洗去公院輪

上次爆肺去急症都要等7個鐘
凌晨4點先入到病房
多撚謝晒

我唔撚信一間診所都無開 唔搭的士，搭巴士都唔洗2個鐘呀？

分分中老綜睇醫生唔洗錢

仲有堆假難民，好似又係唔洗錢

感冒等22個鐘點解唔去私家醫院睇
雖然私家公眾假期都好多人

研究填海都用幾億呀

merry christmas

咁多年都未試過因為感冒睇醫生
乜啲廢老咁唔捱得

咁有無開門呀

想當年得瑪麗一間醫院啲人都係咁過啦

私家醫院急症咪得 窮人時間唔值錢，係要等架啦

自己攞來 有咩好怨

睇感冒 襯地淋啦

香港政府同醫管局食屎啦
年年冬天都爆啦
乜野都唔做

做死班醫護
等死班病人

屌佢老母

感冒應該睇急症呀
如果係兩歲或以下/七十歲或以上

醫生收咁多錢 做嘢咁慢

之前睇急症，用依隻app check輪候時間

或者上政府網都得，見到等幾個鐘排黎都等死

拎晒去買花膠

試過食物中毒 凌晨兩點 朝早八點先見醫生 屌 見嘅時候已經唔痛了v

好彩講明係感冒

望都唔望自己排得快啦廢老
通常快果啲轉頭好快就走

下？點解唔早一日book政府診所
唔洗白等
急症就比返啲唔等得嘅人

收皮啦垃撚圾，抵等咁耐啦

感冒睇急症
on9

連登仔：workload多 護狗又想呻 搵30k包埋嫁啦

是旦啦 最好班廢中廢老快d死晒佢

感冒睇急症有咩野問題？
人講你又講，

發高燒去睇急症根本唔駛等，
半粒鐘就上左房，
抽血照肺留小便大便。
住左幾日醫院先出得院

重有留鼻涕

識人做醫院都知
大陸人一車車落黎睇病再走數

會加多2至3張床應付需求?? 屌你啦 加廿張都唔出奇啊

咪就係因為有啲仆街感冒都要睇急症，所以先咁耐

香港高官：將急症室改名做普通診所，急症室塞爆問題就解決晒。

QE 做cat 3做到氣咳，夜媽媽都仲要最個RAT 區

咪傻啦,私家一樣都要等
仲衰過台灣

濫用AED 都算，仲要濫用埋白車服務，我代救護員大佬們屌你老母

仲有大把診所有開都要去排急症

其實兩期醫院重建擴建都已經撥咗5000億

如果錢搞得掂一早搞掂咗

咁多時間無野做, 咁支持共產, 拎去勞動改造啦

唔係間間私家醫院有急症睇
我睇開嘅法國醫院得門診/夜診, 係冇急症嘅
不過你爆江咁入去佢唔會唔醫你嘅,佢會CALL 外科返黎收你幾千醫生費咁

係急症室自殘咪可以排快d囉

感冒睇急症想點？

港安急症好快

幾時死？

快

聯合 QE 果d內科病科加床加到嚇死你

屌班廢老感冒去睇急症，排22個鐘都係你地班廢佬一手造成

醫醫相衛係咁上下

感冒係咪睇少日會死呀死癈老

都係錢既問題

香港咁大，總有私家診所有開
唔好話聖誕，年初一二都有人開門做生意
甚至私家醫院都有開la
有心揾一定揾到
不過肯定冇180蚊咁抵

你啱
香港d工程真係食得屎
睇沙中線就知

市民吳先生陪年邁母親候診，其母發燒感冒，昨午(24日)5時已到急症室，輪候逾22小時仍未到，他已等到「好忟」，但人多都沒辦法，大嘆公眾假期只能到政府醫院。

公眾假期就冇私家睇咩？ 自己母親年紀老邁， 你就畀錢佢睇私家啦。。。

錯，即使係由救護車送入院都需要經過護士分流，所以等候時間係一樣，絕對唔會因為你係由救護車送入黎而有優先權

點解醫院會咁逼？

咪就係啲人以為有咩病去醫院就得，當你係窮唔去私家，但去政府診所都得

醫院係 for 嚴重嘅病人，政府對醫療制度無改變係仆街，但都要配合仆街嘅香港人先造就到今時今日嘅情況

當譚耀宗都係睇公院
就知個撚個有錢無錢都睇公立

有錢咪拍下膊頭
冇錢咪鳩等

其實好多人都比政府誤導左，成日話好多人濫用急症室，其實最大問題係人手超級短缺。

十幾年前其實到依家都無咩變過，好撚多鳩屎香港人郁d都去睇急症，但個陣急症起碼有足夠人手應付，你睇依家就威院為例，晚上可以得一個醫生同一個護士，有急case要入手術室就等於停左，試問點做到咁多case

其實問題最大一定係出係HA同政府身上，班撚屌高層認為只係扔左錢出黎就等於有用，唔諗下點樣減少醫療人員流失跳去私家，搞撚埋d引入外地醫生，咩咩咩，試問班前線醫護人員點會服，同埋HA依家獨立左出黎就等於無王管咁制，上面班友略水好過啦，理撚得你香港人死咩

呢家先知有得睇

紅假好多診所都唔開
等成廿幾粒鍾真係癡鳩線

好多年前我自己都已經唔去睇私家
貴又戇鳩 剩係識開抗生素
年年都瘋狂加價 我樓下個間 已經加到370蚊兩日藥
去藥房執藥40蚊就搞掂啦

北大 簡直有VIP 服務

支持安樂死